為中國設立再教育營辯護 新疆主席：當地邪氣下降

環球時報昨晚發出社評強調，新疆透過加 強治理避免世界其他地方上演的各種極端情況，應被視 為「化解高風險局勢的難得正面範例」

（法新社北京16日電） 中國在新疆設立「職業技能 教育培訓中心」引發西方國家批評後，新疆自治區主席 雪克來提•扎克爾出面稱，「新疆已連續21個月未發生 暴力恐怖案件」。

雪克來提•扎克爾罕見接受新華社專訪，說明中共 的「治疆方略」，強調當前新疆呈現出大局穩定、形勢 可控、趨勢向好的態勢。 他說，新疆依法展開職業技能教育培訓工作，目的 就是要從根本上消除滋生恐怖主義、宗教極端主義的環 境和土壤，將暴恐活動消除在未發之前。

雪克來提•扎克爾稱，在展開職業技能教育培訓工 作的影響下，新疆社會環境發生明顯變化，「正氣上升 ，邪氣下降」，宗教極端思想傳播受到自覺抵制，反恐 維穩和去極端化工作的群眾基礎更加牢固，「各族群眾 對未來美好生活充滿希望」。 他聲稱，實踐證明，展開職業技能教育培訓工作符 合目前新疆反恐維穩和去極端化工作實際，是新疆探索 消除滋生恐怖主義、極端主義環境和土壤，預防暴力恐 怖犯罪的有效舉措。

點解有種香港政府官員講野既feel